TGA遊戲大獎2020入圍名單出爐！《The Last of Us Part II》狂掃10項，年度遊戲、劇本全有份

年度遊戲盛事遊戲大獎（The Game Awards）即將在台灣時間 12 月 11 日早上 8:00 展開，今（19）日入圍名單全部出爐，爭議不斷的《最後生還者 二部曲》以 10 項入圍成焦點。

共入圍 10 項的《最後生還者 二部曲》囊括最佳年度遊戲、最佳遊戲指導、最佳劇情，最佳美術設計、最佳遊戲音樂、最佳音效設計、最佳演員（兩項）、最佳動作／冒險遊戲、最佳無障礙創新等。

其中，最佳演員飾演「艾莉」的 Ashley Johnson 與「艾比」Laura Bailey 均有上榜。

另外，以獨立遊戲之姿竄起的《黑帝斯》共 8 項，叫好叫座的《對馬戰鬼》入圍 7 項、《FFVII 重製版》6 項，《集合啦！動物森友會》3 項。年底大爆紅的《糖豆人》共入圍 4 項、《Amous Us》入圍 2 項。

TGA 2019 今年共設遊戲、社群、電競賽事等三大類別，共 29 個獎項，下面是入圍名單。

The Game Awards 遊戲大獎 2020 入圍名單
最佳年度遊戲（Game of the Year, GOTY）
《動物之森》（Animal Crossing: New Horizons）／Nintendo
《毀滅戰士：永恆》（Doom Eternal）／id Software, Bethesda
《Final Fantasy VII Remake》／Square Enix
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE
《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

最佳遊戲指導（Best Game Direction）
《Final Fantasy VII Remake》／Square Enix
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE
《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games
《戰慄時空：艾莉克絲》（Half-Life: Alyx）／Valve
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

最佳劇情（Best Narrative）
《十三機兵防衛團》（13 Sentinels: Aegis Rim）／George Kamitani
《Final Fantasy VII Remake》／Kazushige Nojima, Motomu Toriyama, Hiroki Iwaki, Sachie Hirano
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Ian Ryan, Liz Albl, Patrick Downs, Jordan Lemos
《黑帝斯》（Hades）／Greg Kasavin
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Neil Druckmann, Halley Gross

最佳美術設計（Best Art Direction）
《Final Fantasy VII Remake》／Square Enix
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE
《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games
《聖靈之光 2》（Ori and the Will of the Wisps）／Moon Studios, Xbox Game Studios
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

最佳遊戲音樂（Best Score and Music）
《毀滅戰士：永恆》（Doom Eternal）／Mick Gordon
《Final Fantasy VII Remake》／Nobuo Uematsu, Masahi Hamauzu, Mitsuto Suzuki
《黑帝斯》（Hades）／Darren Korb
《聖靈之光 2》（Ori and the Will of the Wisps）／Gareth Coker
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Gustavo Santaolala, Mac Quale

最佳音效設計（Best Audio Design）
《毀滅戰士：永恆》（Doom Eternal）／id Software, Bethesda
《戰慄時空：艾莉克絲》（Half-Life: Alyx）／Valve
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE
《惡靈古堡 3 重製版》（Resident Evil 3）／Capcom
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

最佳演出（演員）（Best Performance）
Ashley Johnson（艾莉）／《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）
Laura Bailey（艾比）／《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）
Daisuke Tsuji（境井仁）／《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）
Logan Cunningham（黑帝斯）／《黑帝斯》（Hades）
Nadji Jeter（邁爾斯摩拉斯）／《漫威蜘蛛人：邁爾斯摩拉斯》（Marvel's Spider-Man: Miles Morales）

最佳動作遊戲（Best Action Game）
《毀滅戰士：永恆》（Doom Eternal）／id Software, Bethesda
《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games
《戰慄時空：艾莉克絲》（Half-Life: Alyx）／Valve
《仁王 2》（Nioh 2）／Team Ninja
《格鬥三人組 4》（Streets of Rage 4）／DotEmu

最佳動作／冒險遊戲（Best Action / Adventure Game）
《刺客教條：維京紀元》（Assassin’s Creed Valhalla）／Ubisoft Montreal, Ubisoft
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE
《漫威蜘蛛人：邁爾斯摩拉斯》（Marvel's Spider-Man: Miles Morales）／Insomniac Games, SIE
《聖靈之光 2》（Ori and the Will of the Wisps）／Moon Studios, Xbox Game Studios
《星際大戰：組織殞落》（Star Wars Jedi: Fallen Order）／Respawn, EA
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

最佳角色扮演遊戲（Best Role-Playing Game）
《Final Fantasy VII Remake》／Square Enix
《原神》（Genshin Impact）／米哈遊
《女神異聞錄 5 皇家版》（Persona 5 Royal）／Atlus, P Studios
《荒野遊俠 3》（Wasteland 3）／inXile Entertainment, Koch
《人中之龍 7》（Yakuza: Like a Dragon）／Ryu Ga Gotoku Studio, Sega

最佳格鬥遊戲（Best Fighting Game）
《碧藍幻想 Versus》（Granblue Fantasy: Versus）／Arc System Works, Cygames
《真人快打 11》（Mortal Kombat 11） ／NetherRealm, WB Games
《快打旋風 5 冠軍版》／Dimps, Capcom
《一拳超人 無名英雄》（One Punch Man: A Hero Nobody Know）／Spike Chunsoft, Bandai Namco
《夜下降生Exe: Late[cl-r] 》（Under Night In-Birth Exe: Late[cl-r]）／French Bread/Arc System Works

最佳家庭遊戲（Best Family Game）
《動物之森》（Animal Crossing: New Horizons）／Nintendo
《袋狼大進擊 4：時空之旅》（Crash Bandicoot 4: It’s About Time）／Toys for Bob, Activision
《糖豆人：終極淘汰賽》（Fall Guys: Ultimate Knockout）／Mediatonic, Devolver
《瑪利歐賽車實況：家庭賽車場》（Mario Kart Live: Home Circuit）／Velan Studios/Nintendo
《我的世界：地下城》（Minecraft Dungeons）／Mojang, Double Eleven, Xbox Game Studios
《紙片瑪利歐：摺紙國王》（Paper Mario: The Origami King）／Intelligent Systems, Nintendo

最佳模擬/策略遊戲（Best SIM / Strategy Game）
《十字軍王者 3》（Crusader Kings 3）／Paradox Development Studio, Paradox
《王牌威龍 3》（Desperados 3）／Mimimi Games, THQN
《戰爭機器 戰術小隊》（Gears Tactics）／Splash Damage, The Coalition, Xbox Game Studios
《微軟模擬飛行》（Microsoft Flight Simulator）／Asobo, Xbox Game StudiosKalypso Media
《XCOM 混血戰隊》（XCOM: Chimera Squad）／Firaxis, 2K

最佳運動／競速遊戲（Best Sports / Racing Game）
《大地長征》（Dirt 5）／Codemasters Cheshire, Codemasters
《一級方程式賽車 2020》（F1 2019）／Codemasters Brimingham, Codemasteres
《FIFA 21》／EA Sports
《NBA 2K21》（DiRT Rally 2.0）／Visual Concepts, 2K
《Tony Hawk’s 滑板高手1+2》（Tony Hawk’s Pro Skater 1+2）／Vicarious Visions, Activision

最佳多人連線遊戲（Best Multiplayer Game）
《動物之森》（Animal Crossing: New Horizons）／Nintendo
《Among Us》／InnerSloth
《決勝時刻：現代戰域》（Call of Duty Warzone）／Infinity Ward, Activision
《糖豆人：終極淘汰賽》（Fall Guys: Ultimate Knockout）／Mediatonic, Devolver
《特戰英豪》（Valorant）／Riot Games

最佳持續發展遊戲（Best Ongoing Game）
《Apex 英雄》（Apex Legends）／Respawn, EA
《天命 2》（Destiny 2）／Bungie, Activision
《決勝時刻：現代戰域》（Call of Duty Warzone）／Infinity Ward, Activision
《要塞英雄》（Fortnite）／Epic Games
《No Man’s Sky》／Hello Games

最佳無障礙創新（Innovation In Accessibility）
《刺客教條：維京紀元》（Assassin’s Creed Valhalla）／Ubisoft Montreal, Ubisoft
《微小生存戰》（Grounded）／Obsidian, Xbox Game Studios
《HyperDot》／Tribe Games
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE
《看門狗：自由軍團》（Watch Dogs Legion）／Ubisoft Toronto, Ubisoft

最佳 VR 虛擬實境／AR 擴增實境遊戲（Best VR/AR Game）
《夢想大創造》（Dreams）／Media Molecule, SIE
《戰慄時空：艾莉克絲》（Half-Life: Alyx）／Valve
《漫威鋼鐵人VR》（Marvel’s Iron Man VR）／Camoflaj, SIE
《星際大戰：中隊爭雄》（Star Wars: Squadrons）／Motive Studios, EA
《陰屍路：聖徒與罪人》（The Walking Dead: Saints & Sinners）／Skydance Interactive

最佳獨立遊戲（Independent Game）
《Carrion》／Phobia Game Studio
《糖豆人：終極淘汰賽》（Fall Guys: Ultimate Knockout）／Mediatonic, Devolver
《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games
《地底尋寶 2》（Spelunky 2）／Mossmouth
《靈魂遠去》（Spiritfarer）／Thunder Lotus Games

最佳社群經營（Best Community Support）
《Apex 英雄》（Apex Legends）／Respawn, EA
《天命 2》（Destiny 2）／Bungie
《糖豆人》（Fall Guys）／Mediatonic, Devolver
《要塞英雄》（Fortnite）／Epic Games
《無人深空》（No Man's Sky）／Hello Games
《特戰英豪》（Valorant）／Riot Games

最佳電子競技遊戲
《決勝時刻：現代戰爭》（Call of Duty: Modern Warfare）／Infinity Ward, Raven, Activision
《絕對武力：全球攻勢》（Counter-Strike: Global Offensive）／Valve
《Fortnite》／Epic Games
《英雄聯盟》（League of Legends）／Riot Games
《特戰英豪》（Valorant）／Riot Games

最佳角色扮演遊戲（Best Role-Playing Game）
《Final Fantasy VII Remake》／Square Enix
《原神》（Genshin Impact）／米哈遊
《女神異聞錄 5 皇家版》（Persona 5 Royal）／Atlus, P Studios
《荒野遊俠 3》（Wasteland 3）／inXile Entertainment, Koch
《人中之龍 7》（Yakuza: Like a Dragon）／Ryu Ga Gotoku Studio, Sega

左膠自己鍾意啦，反正越咁搞落去就越少人會再去中伏

Hades有5項提名
有啲興趣玩下

仲未買黎玩
等減到$100或者免費先玩

我就貼錢先玩

班垃圾鬼佬冇比佢直接上埋goty
其實已經比想像中好

the golf of joel

想問下玩家投票會唔會影響個結果?
希望d人投對馬同動森都咪投golf2

投票

我覺得隻game 無乜問題，劇情還可接受，係Owen 同Abby 拍拍拍做乜鳩

留名等睇， 横掃所有獎項，之後登陸次世代主機。
俾玩家用4K 120FPS. 睇打 GOLF同 扑嘢！
分分鐘出埋 VR.

雖然個獎技術上計埋11月出嘅game（例如watchdogs、刺客教條、蜘蛛俠、薩爾達無雙、demon souls remake），但因為提名期只去到11月頭，有好多提名人連隻game都未玩到，令到11月出嘅game非常蝕底，只能夠競逐細獎，反而12月先出嘅Cyberpunk就可以角逐下年大獎

Watch dogs legion - 唔好出嚟獻醜
薩爾達無雙 - 都未出爭乜鳩